# Тестовое задание python backend ЦФТ 3 квартал 2023
## Установка
На примере pycharm (с учетом установленного [poetry](https://www.jetbrains.com/help/pycharm/poetry.html)):
1) Необходимо клонировать проект. 

`git clone https://gitlab.com/main2374828/cft-3q2023.git`

2) Сконфигурировать интерпретатор:

при появлении окна Setting Up Poetry Environment убедиться, что выбран Poetry Executable, нажать OK. 

3) Запустить сервер: в рамках IDE нужно запустить файл main.py

4) Перейти на "http://127.0.0.1:8001/docs", чтобы увидеть возможные запросы.

В демонстрационных целях пароль для пользователей в БД - secret. Для пользователя с id=4 login=lion password=secret2
Можно добавить своих пользователей и информацию по ним.

Также реализована функция по получению временного токена доступа.

## Тесты
Тестирование реализовано с помощью pytest.

К приложению приложена тестовая БД test.db sqlite

Тесты к приложению приведены в test_main.py, в рамках тестах в том числе проверяется получение тех или иных данных тестового пользователя с id=1 login=test, password=secret

## Добавление своих данных
Для практики (и удобного добавления пользователей в бд) были реализованы post запросы Add User и Add Payment, но для их использования не нужна авторизация, поэтому в продакшене как есть они недопустимы.

По умолчанию данные запросы отключены (для включения нужно переставить в True переменную `ENABLE_ADDING_USERS_AND_PAYMENTS` в `routers/users.py`)
